\vspace*{1.2cm} \textbf{Kaj je pomembnejše od zemlje?} 

\textit{Mati.}\medskip 

\textbf{Kaj je višje od nebes?} 

\textit{Oče.}\medskip 

\textbf{Kaj se spreminja hitreje kot veter?} 

\textit{Um.}\medskip 

\textbf{Kaj je številčnejše od travnih bilk?} 

\textit{Misli v umu.}\medskip 

\textbf{Kaj je najvišje svetišče življenja?} 

\textit{Radodarnost.}\medskip 

\textbf{Kaj je najvišje svetišče slave?} 

\textit{Dar.}\medskip 

\textbf{Kaj je najvišje svetišče nebes?} 

\textit{Resnica.}\medskip 

\textbf{Kaj je najbolj spoštovana stvar?} 

\textit{Spretnost.}\medskip 

\textbf{Kaj je najbolj vredno posestvo?} 

\textit{Znanje.}\medskip 

\textbf{Kaj je najbogatejši zaklad?} 

\textit{Zdravje.}\medskip 

\textbf{Največja sreča?} 

\textit{Zadovoljstvo.}\medskip 

\textbf{Kaj je najvišja dharma?} 

\textit{Neškoditi živim bitjem.}\medskip 

\textbf{Kaj mora biti v kontroli?} 

\textit{Um.}\medskip 

\textbf{Čemu se je potrebno odpovedati da narediš človeka odprtega?} 

\textit{Ponos.}\medskip\vfill\pagebreak\vspace*{1.2cm} 

\textbf{Čemu se je potrebno odpovedati da postaneš bogat?} 

\textit{Željam.}\medskip 

\textbf{Čemu se lahko odpoveš brez obžalovanja?} 

\textit{Jeza.}\medskip 

\textbf{Čemu se moraš odpovedati da pridobiš srečo?} 

\textit{Pohlepu.}\medskip 

\textbf{Kaj ustvarja pot?} 

\textit{Dobri ljudje ustvarijo pot, resnično oni so pot.}\medskip 

\textbf{Kdo je asket?} 

\textit{Tisti ki ostane zvest.}\medskip 

\textbf{Kaj je pravo samoobvladanje?} 

\textit{Samoobvladanje uma.}\medskip 

\textbf{Kaj je resnično odpuščanje?} 

\textit{Tisti ki prenese sovraštvo resnično odpusti.}\medskip 

\textbf{Kaj je resnično znanje?} 

\textit{Znanje o zavesti.}\medskip 

\textbf{What is umirjenost?} 

\textit{Ko srce stoji na miru.}\medskip 

\textbf{Kaj je usmiljenost?} 

\textit{Želeti si srečo vseh živih bitij.}\medskip 

\textbf{Kaj je preprostost?} 

\textit{Ko je srce umirjen.}\medskip 

\textbf{Kaj je nepremagljiv sovražnik?} 

\textit{Jeza.}\medskip 

\textbf{Katera bolezen nima zdravila?} 

\textit{Želeti si imetja drugih.}\medskip 

\textbf{Kdo je pošten človek?} 

\textit{Tisti ki želi srečo vseh živih bitij.}\medskip\vfill\pagebreak\vspace*{1.2cm} 

\textbf{Kdo je nepošten človek?} 

\textit{Tisti ki nima usmiljenja.}\medskip 

\textbf{Kaj je nevednost?} 

\textit{Ne poznati svoje življenjske poti.}\medskip 

\textbf{Kaj je ponos?} 

\textit{Ko človek misli da je on ustvarjalec življenja.}\medskip 

\textbf{Kaj je obžalovanje?} 

\textit{Samo nevednost.}\medskip 

\textbf{Kako postane človek potrpežljiv?} 

\textit{Ko ukroti svoje čute.}\medskip 

\textbf{Kaj je prava zaveza?} 

\textit{Ko je srce očiščeno umazanije.}\medskip 

\textbf{Kaj je miloščina?} 

\textit{Zaščita vseh bitij.}\medskip 

\textbf{Kaj je pokvarjenost?} 

\textit{Govoriti slabo o drugih.}\medskip 

\textbf{Kako je človek strinjajoč?} 

\textit{Ko govori strinjajoče.}\medskip 

\textbf{Kako nekdo dobi kar hoče?} 

\textit{Ko naredi dejanje z dobro presojo.}\medskip 

\textbf{Kako najdeš srečo v naslednjem življenju?} 

\textit{Da si krepost v sedanjem.}\medskip 

\textbf{Kdo je pravi človek?} 

\textit{Ko beseda o njegovih dobrih delih doseže nebesa in se od tam razširi po zemlji. Dokler se ta beseda ohrani je on poimenovan človek.}\medskip 

\textbf{Kdo je Yudhishthira, ki ima vse možno bogastvo?} 

\textit{Samo tisti kateri ne razlikuje med srečo in žalovanjem, sreča in nesreča, preteklost in prihodnost.}\medskip 